La license GNU GPL autorise l’utilisateur à (0.) utiliser le logiciel sans restrictions; (1.)
étudier son fonctionnement et le modifier; (2.) redistribuer des copies; et (3.) distribuer des
versions modifiées et donc dans ce cas à appliquer la même license aux logiciels dérivés. 
Si la licence a évoluée et de nouvelles sont apparues ces quatres règles sont les bases du logiciel libre. 
